香港女性不太幸福 連續3年下跌

【星島日報報道】本周三是婦女節，荷里活廣場連續第三年進行「香港女性幸福指數」調查，上月訪問了全港1308名15歲以上女性，發現以10分為滿分，香港女性自評的幸福指數只有5.8分，只僅僅合格，更是連續3年下跌，過去兩年指數分別為6分和6.4分。

受訪女性在工作狀況、財務狀況、個人成就及夢想三個範疇中，分別有近7成人自評為5分以下，即不幸福；相反在育兒狀況和社交圈子兩方面則較佳，分別有7成和6成人自評為幸福。

若要受訪者排列幸福條件，首3位分別是「財富」、「愛情」和「事業」，前兩者與去年相同，但去年排名第3的「婚姻」今年被「事業」超前，屈居第4名。

香港基督教女青年會督導主任阮秀盈指出，不少本港女性需兼顧家庭和事業，面對多方壓力，加上女性入息中位數普遍較男性低，甚至面對同工不同酬和較難升職的「玻璃天花」情況，財政上感到不幸福不難理解。

對於「事業」取代「婚姻」擠身頭3名，阮秀盈指留意到近年不少女性選擇單身，不受「女人要嫁人」的傳統框框限制，反而更重視獨立經濟能力。

阮建議女性面對不幸福感時，應調整自己心態，並嘗試和家人及伴侶傾談，透過分工紓緩問題。她又提議政府和僱主多推動家庭友善措施，如彈性上班時間、家居辦公等，提升婦女在照顧家庭時的經濟參與能力。

咁男人應該係自殺邊緣

我全家都好幸福喎

根本就係成個香港既人都變得唔幸福，邊關性別事

男人都唔幸福

幫我祈福好唔好？

香港得有錢佬幸福

供層西樓供幾十年

邊個幸福？

支那廿年
香港玩完

星島日報

97回歸就預左有今日架啦

唔幸福

警察 最唔幸福

番工比人屌

心水清

港女如果幸褔
港男就仆街啦

女性不太幸福，咁男性應該係崩潰邊緣

星島有份令人唔幸福

根本全香港都不幸福

睇住凸手呢個鬧劇

有我仲唔幸福

掉班臭閪去印度居住一年之後先畀佢哋番香港
肯定有9分以上

你對我唔好

根本唔洗印度
叫班女人去日本韓國住幾個月，跪住返香港都會呀

根本就成個香港都不太幸福

比你搞到我開始恐同